【提高警愓】FBI︰黑客或企圖入侵核設施電腦系統

美國國土安全部及聯邦調查局周五發出聲明，提醒公私營核子或能源設施，黑客或企圖入侵他們的電腦系統。

國土安全部的聲明表示，目前公眾安全未受到威脅，亦未注明哪些設施可能會受到攻擊，只是表示黑客似乎有企圖入侵商業或政府的核設施系統。
最近傳媒相繼報道核子或供電設施或許已成為黑客攻擊的目標，核能研究所上周表示目前未有核反應堆受到影響。

有核子工程師表示，採用模擬系統(analog systems)的設施相信不會被黑客入侵，但相信黑客的目標可能是試探電腦系統的弱點，同時嘗試盜取有用的資料，例如是維修時間表等等。
美聯社